Fuchsia OS 裝置 2021 年推出 或取代 Android 系統

唐美鳳

在過去兩年 Google 一直在開發新系統 Fuchsia，起初人們以為 Google 只是開發一個概念系統，最近有更多新的消息指 Fuchsia 將會用作取代 Android。Fuchsia 最早在 2016 年於 GitHub 的一些項目的程式碼中出現，系統的最大特色是同時兼容不同大小的屏幕。

除了取代 Android 系統，Google 還打算同時取代另一系統 Chrome OS，因為 Fuchsia 不但可以用於智能手機和平板，亦能夠在筆電和智能揚聲器等智能家居產品中預載，屆時 Google 只需專注於一個系統，方便控制之餘，亦易於提供保安更新和進行升級。跟 Android 使用 Linux 作底層不同，Fuchsia 的系統核心 Zircon 是由 Google 基於 Java 自行開發，可以避開 Oracle，令 Google 可以更全面控制平台，例如加入更準確的語音辨識或更多先進的功能。
Fuchsia 是 Google 一個長遠的計劃，預計 2021 年首播使用 Fuchsia 系統的裝置就會面世。除了要處理技術問題，更重要是要兼顧開發者和硬件生產商。如果計劃順利進行，預算 5 年內就能夠取代 Android 和 Chrome OS。

用Java係咪都係死路一條？

2021 食屎啦

Android 系統建基於 Linux 為核心的系統 , 但其需通過核心模擬運行 , 這成了 Android 系統發展最大的致命傷 , 更令應用程式不可以直接的運行 , 成了與 iOS 最大的效果差距 . 開發者都認為 , 如果需要改變這情況 , Android 就需要「砍掉重練」.

But java still not native?

java都唔係最 native,

An做到咁大，係咪真係食得返自己個市埸

出左再講

又傳？
上次咪話係假新聞囉

未必家用 應該商用物聯網 可以一個平台統一

寫文果個資料錯晒亂咁寫
Google澄清話無5年計劃
不過我估遲早都會取代Android/Chrome OS

Fuchsia係capability-based OS
Zircon係microkernel,用C++寫,無Java
Fuchsia分咗4層,Zircon, Garnet, Peridot, Topaz
寫app可以用Dart/Flutter,或者FIDL,暫時支援C, C++, Dart, Go, Rust

Google 回應更多 Fuchsia OS的細節，可惜在 5 年內仍然取代不了 Android
2018-07-23 編輯部
也許 Google 的 Fuchsia OS 已經不是什麼秘密（在 GitHub 上面就有一大堆 Repo) ，但它的細節仍然相當神秘，據知 Google 投入超過 100 名工程師於其中，當中甚至包括 Material Design 的設計師 Matias Duarte ，可以想像這是一個相當龐大的計劃。

在 Bloomberg 早前的訪問中，他們公佈了更多的細節：Fuchsia OS 目標是可以在各種大小屏幕的裝置上面運行，甚至取代現時 Google 旗下的 OS ，但隨後又回應 CNET :「要取代 Android ？5 年內我們也沒有這樣的計劃！」

可以肯定的是 Fuchsia 不會像 Android 一樣只支援手機或者 Tablets ，連基本的設計也會不一樣，畢竟第一個目標是可以支援多樣性的裝置，最少也會像網站一樣擁有多變性吧，同時他們亦考慮到 IoT 這個潮流，所以 Fuchsia 有機會成為家用 IoT 終端，並擁有比現時更多的語言控制終於。

更重要的是 Fuchsia 開發人員已經表示不會像 Android 一樣使用 Linux Kernel ，其中一個目的為了避免與 Oracle 有任何的連繫（畢竟他們的一個眼中釘就是 JAVA，卻避免不了）。他們指出整個系統都是一個開源的實驗，是對於創新的投資。

談到程式語言，主流的 Android 開發者仍然是使用 JAVA 、Kotlin 這兩種程式語言，但從現時流出的資料來說， Fuchsia OS 將支援 C++、Python、Go 、RUST 甚至 Swift 等多種編程語言，可以見到這系統比起 Android 的想法成熟得多，可惜要取代 Android 或是 Chrome OS 並不會在 5 年內發生，最少這不是 Google 現時的計劃。

嗯，Android 開發者還是繼續與 Container 和大大小小的屏幕再博鬥一陣子吧（笑）。

其實真係要黎一個當年 WIN95 咁樣全部一刀切換新先有希望

成個kernel 轉先可以提升效能

不過全部app要重寫我估google未必敢take risk，除非真係好似當年Win98咁玩晒八成巿場先會敢轉

iPhone 仲係大賣佢地應該都唔敢郁

如果今次google 成功，最慘嘅唔係apple, 係Microsoft

Google 間接承認Android 唔掂

叫班An9 情何以堪

iPhone 末日 我唔用android主要原因真係因爲佢冇咁順(唔好同我講android宜家已經好順呢d廢話)

Apple已經好成功咁建立左個eco-system
應該好難會收皮

出左先講啦 Google啲嘢隨時變

Windows 95 只不過係收埋個 DOS 同自己 Load Windows (以前 D 機自己係 autoexec.bat 到加 Windows), 到 98, ME 都仍然係舊 Windows. 當年其實 NT 已經好先進, 但係無咩人會裝因為打 DOS Game 唔方便.

去到 XP 先真正用 NT 底, 但都唔係砍掉重鍊. (XP = Windows 2000 既家用版)

Android 一早過 8 成, 只不過賺得唔夠蘋果多. 佢要寫過新姐係要用模擬 Mode 行 Android d APK. 亦即係要 CPU 再次大躍進先頂到.

Android 既失敗亦係因為 Android 太成功. Palm - Pocket PC - iOS - Android.
每一間公司都衰係自己既成功上面.

如果呢刻 Amazon 出自己 OS 再 Open Source 就有機會打低 Android.
否則真係睇唔出呢個世界有任何一間公司會花錢落去呢個氹到.

Google最興攪攪下唔攪 雷聲大雨點小
估唔到Chorme OS咁快死

dead before birth